%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Deedy - One Page Two Column Resume
% LaTeX Template
% Version 1.2 (16/9/2014)
%
% Original author:
% Debarghya Das (http://debarghyadas.com)
%
% Original repository:
% https://github.com/deedydas/Deedy-Resume
%
% IMPORTANT: THIS TEMPLATE NEEDS TO BE COMPILED WITH XeLaTeX
%
% This template uses several fonts not included with Windows/Linux by
% default. If you get compilation errors saying a font is missing, find the line
% on which the font is used and either change it to a font included with your
% operating system or comment the line out to use the default font.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\documentclass[]{deedy-resume-openfont}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{tikzpagenodes}
\usepackage[document]{ragged2e}





\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}

\begin{document}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     LAST UPDATED DATE
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\lastupdated

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     TITLE NAME
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\namesection{Artur}{Podsiadły}{
    \href{mailto:artpods56@gmail.com}{\faEnvelopeO\ artpods56@gmail.com}\hspace{0,25cm}
    \faMobile{ +48 530-670-682}  \\
    \href{https://github.com/artpods56}{\faGithub\ github.com/artpods56} \hspace{0,25cm}
    \href{https://huggingface.co/artpods56}{huggingface.co/artpods56} \hspace{0,25cm}
    \href{https://www.linkedin.com/in/artpods56/}{\faLinkedin\ linkedin.com/in/artpods56}
}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%     COLUMN ONE
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\begin{minipage}[t]{0.4\textwidth}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     PROFESSIONAL SUMMARY
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{O mnie}
\subsection{Machine Learning Engineer}
Łączę kompetencje badawcze z najlepszymi standardami inżynierii oprogramowania.
Specjalizuję się w projektowaniu systemów end-to-end oraz automatyzacji procesów MLOps w obszarze pracy z LLM i uczenia głębokiego (Computer Vision, Document AI).



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     BEYOND CODE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Zainteresowania}
Poza pracą interesuję się thriftingiem i kolekcjonowaniem vintage ubrań.
Gram też w gry RPG i regularnie uprawiam tenis stołowy.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     LANGUAGES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Języki}
Polski (ojczysty) \textbullet{} Angielski (B2+)



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     CERTIFICATIONS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%\section{Certyfikaty}
%\textbf{Świadectwo kwalifikacji EE.09} \\
%
%\textbf{Świadectwo kwalifikacji EE.08} \\
%
%\textbf{Cisco Networking Academy - IT Essentials} \\
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     COURSEWORK
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
%\section{Wybrane kursy}
%\subsection{Studia licencjackie}
%Podstawy uczenia maszynowego \\
%Głębokie sieci neuronowe w przetwarzaniu danych \\
%Przetwarzanie języka naturalnego \\
%Głębokie sieci neuronowe w wizji komputerowej

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     SKILLS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Umiejętności}
\subsection{Development}
Python (SOLID, Clean Code, TDD) \\
PyTorch • RAG systems • Vision LLMs \\
Hugging Face • OpenAI API • LangGraph • Pydantic • Pandas • MCP • OpenRouter
\sectionsep

\subsection{ML Platform \& MLOps}
Dagster • Docker • Label Studio • W\&B \\
MinIO • Redis • Celery • RabbitMQ • llama.cpp
\sectionsep

\subsection{Backend \& APIs}
FastAPI • Django • SQLAlchemy • PostgreSQL • Nginx • Git • Postman

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     PROJECTS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Projekty}
\runsubsection{\href{https://github.com/artpods56/KUL_OCR}{KUL ocr}}
\descript{Mikrousługa OCR}
Skalowalna usługa OCR bazująca na FastAPI oraz Celery.
Oferuje asynchroniczne przetwarzanie zadań i wdrożenie w Dockerze.
\sectionsep

\runsubsection{\href{https://github.com/artpods56/KUL_Notarius}{Notarius}}
\descript{Ekstrakcja informacji z dokumentów historycznych}
Zaawansowany system ekstrakcji informacji zbudowany wokół Vision LLM i architektury modelu LayoutLMv3.
Obejmuje pipeline przetwarzania danych w Dagster oraz śledzenie eksperymentów w W\&B.
\sectionsep

\runsubsection{\href{https://github.com/mereolog/ml-playground}{ML Playground}}
\descript{Interaktywna wizualizacja ML}
Platforma webowa zbudowana na Django i FastAPI do eksperymentowania z algorytmami uczenia maszynowego w czasie rzeczywistym.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     COLUMN TWO
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}[t]{0.55\textwidth}

\section{Edukacja}
\subsection{Katolicki Uniwersytet Lubelski}
\subsection{Jana Pawła II}
\descript{Magister Informatyki}
\location{Paź 2025 - Obecnie | W trakcie}
\descript{Licencjat ze Sztucznej Inteligencji \\ Praca dyplomowa: "Ewolucja systemów RAG (Retrieval-Augmented Generation)"}
\location{Paź 2022 - Cze 2025 | Ukończono}
\sectionsep

\subsection{Zespół Szkół Energetycznych im. prof. Kazimierza Drewnowskiego w Lublinie}
\descript{Specjalizacja Technik Informatyk}
\location{2017 | 2021}



%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%     EXPERIENCE
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Doświadczenie}

\runsubsection{Katolicki Uniwersytet Lubelski Jana Pawła II} \\
\descript{Inżynier oprogramowania / Mentor techniczny}
\descript{\href{https://github.com/artpods56/KUL_OCR}{KUL ocr - Repozytorium Github}}
\location{Październik 2025 - Obecnie | Lublin}
\vspace{\topsep}
\begin{tightemize}
\item Prowadziłem program praktyk studenckich, projektując gotową do produkcji usługę, która umożliwiła studentom pracę nad prawdziwym projektem w zespole.
\item Zarządzałem własną instancją GitLab i runnerami CI/CD, dbając o zachowanie najlepszych praktyk DevOps.
\end{tightemize}
\sectionsep

\runsubsection{Ośrodek Badań nad Geografią Historyczną Kościoła w Polsce} \\
\descript{Inżynier ML (MLOps / LLM Systems)}
\descript{\href{https://github.com/artpods56/KUL_Notarius}{Notarius Project - Repozytorium Github}}
\location{Marzec 2025 - Sierpień 2025 | Lublin}
\begin{tightemize}
\item Zaprojektowałem kompleksowy system ekstrakcji informacji (Layout Analysis + Vision LLMs) z dokumentów historycznych, który osiąga >90\% dokładności na poziomie poszczególnych dokumentów.
\item Ściśle współpracowałem z historykami w celu uchwycenia specyficznych dla domeny struktur dokumentów i ograniczeń, przekładając wiedzę ekspercką na projekt modelu i pipeline'u.
\item Skonfigurowałem gotową do produkcji platformę adnotacji (Docker, Label Studio, MinIO) wraz z wersjonowaniem modeli i zbiorów treningowych oraz śledzeniem eksperymentów.
\end{tightemize}
\sectionsep

\runsubsection{\href{https://tedxlublin.org}{TEDxLublin}} \\
\descript{IT / Projektowanie i rozwój stron internetowych }
\descript{\href{https://www.tedxlublin.org}{www.tedxlublin.org - Strona internetowa}}
\location{Marzec 2024 - Obecnie | Lublin}

\begin{tightemize}
\item Zaprojektowałem i wdrożyłem oficjalną stronę internetową TEDxLublin, która umożliwia płynne zarządzanie wydarzeniami i pozwoliła organizacji skupić się na zapewnieniu uczestnikom jak najlepszych doświadczeń.
%\item Zintegrowałem Umami do prywatnej analityki internetowej, zapewniając zgodność z RODO i bezpieczeństwo danych.
\end{tightemize}
\sectionsep
%

\end{minipage}

\vfill
\begin{center}
    \scriptsize
    Wyrażam zgodę na przetwarzanie moich danych osobowych zawartych w moim CV, zgodnie z RODO (UE) 2016/679, art. 6 ust. 1 lit. a.
\end{center}

\end{document}
